# Проект UI-автотестов

## Структура проекта
- `pages` - Page Objects используемых страниц
- `TestCustomers` - класс тест-кейсов
- `pom.xml` - конфигурация сборщика Maven

## Тесты
- Создание клиента (Customer)
- Создание клиента (негативный тест)
- Сортировка клиентов по имени (First Name)
- Поиск клиента по имени
- Поиск по неполному соответствию и по нижнему регистру
- Негативный тест, проверка, что клиент не найден
- Поиск по нескольким соответствиям
- Поиск по Post Code

# Проект API-автотестов

## Структура проекта
- `Pokemon` - класс покемонов
- `Steps` - класс методов и шагов используемых в ТК
- `ApiTest` - класс тест-кейсов
- `BaseTest` - базовый тест для создания запроса
- `pom.xml` - конфигурация сборщика Maven

## Тесты
- Отличие веса между покемонами (rattata, pidgeotto)
- Создание покемона, негативный тест
- Проверка на наличие и отсутствие умения run-away
- Проверка ограничения списка покемонов и то, что у каждого есть имя

## Чек-листы
- [Чек-лист globalsqa](Чек-лист globalsqa.pdf)
- [Чек-лист pokeapi](Чек-лист pokeapi.pdf)

## Запуск тестов и Allure отчета
```
mvn clean test
mvn allure:serve
```